Создать поле 30*30 из белых клеточек с помощью элемента <table>.
При клике на белую клеточку она должна менять цвет на черный. При клике на черную клеточку она должна менять цвет обратно на белый.
Сама таблица должна быть не вставлена в исходный HTML код, а сгенерирована и добавлена в DOM страницы с помощью Javascript.
Обработчик события click нужно повесить на всю таблицу. События всплывают от элемента вверх по DOM дереву, их все можно ловить с помощью одного обработчика событий на таблице, и в нем определять, на какую из ячеек нажал пользователь.
При клике на любое место документа вне таблицы, все цвета клеточек должны поменяться на противоположные (подсказка: нужно поставить Event Listener на <body>).
Чтобы поменять цвета всех клеточек сразу, не нужно обходить их в цикле. Если помечать нажатые клетки определенным классом, то перекрасить их все одновременно можно одним действием - поменяв класс на самой таблице.